【冷門遊記】寮國陸路之旅 (每日更新)

新手打遊記唔知有冇人睇
但如果有人睇同留名既話，樓主會好開心
亦歡迎多多發問
每日更新

是咁的
小弟經常去東南亞，剩番四個就去齊了，分別係汶萊、極權國家新加坡、東南亞鬼國菲律賓(不了)同埋今次既寮國

今次選擇寮國，但寮國比較麻煩，因為香港冇直航去，所以一係經陸路去，一係就由大馬/泰國轉機去

本來諗住去程由曼谷搭火車去泰國邊境廊開，再入寮國永珍 (18+1個鐘)，回程就輕鬆啲，由龍坡邦搭飛機去番泰國，但有個朋友仔同我講左句
[size=6]「陸路先係真正既旅行！」[/size=5]
諗左諗，最後決定全陸路，回程由龍坡邦搭夜車去邊境會晒，再轉車去泰國清萊 (13+4+2個鐘)
有假就是任性

寮國所有地方，包括國名都有兩個名
Laos 係得中國/香港/澳門叫老撾，「撾」係果啲唔知咩有爪既怪物 ，on9 我就跟台灣叫番寮國算
而地名方面
Vientiane 永珍 萬象
Vang Vieng 萬榮 旺陽
Luang Probang 龍坡邦 琅勃拉邦

寮國係一個發展中國家，所有野都係剛剛起步好落後，而佢地個大佬就係支那啦
沿路都是支國建築車，又起緊高鐵接駁雲南同泰國，重有起緊市內火車
而醫院呀救護車呀，都係中國出錢出力起既
所謂既人道救援項目，實質為一帶一路既政治任務
遲早變支國殖民地...

時間
2019年12尾
共6日

行程
Day1 永珍
泰國廊開陸路去寮國永珍 - 永珍早上市場 - Talat Sao 商場 - 沙格廟 - Chao Anouvong Statue - 凱旋門 - 平壤餐廳 - 塔鑾 - 西孟寺 - COPE Visitor Center - 湄公河河濱公園夜市

Day2 萬榮

Day3 萬榮
Blue Lagoon1 - 夜市

Day4 龍坡邦
夜市

Day5 龍坡邦
布施 - 關西瀑布 - D&T 超級市場 - 普西山日落 - 夜市

Day6 龍坡邦
湄公河竹橋 - 寺廟 - 龍坡邦皇宮 - 往邊境會曬去泰國清萊

永珍塔鑾

早上布施

龍坡邦夜市的椰子糕

「陸路先係真正既旅行！」

水路都可以好有趣

個trip多唔多野玩？定係睇野居多

仲走唔走到 想逃離香港

原本好多野玩
但你睇下day2-3空到咁就知了
賣個過子先

關

寮國咁親共 實去到

最後一日夜巴遇著個水路領隊
佢帶私人團入龍坡邦的
話啲鬼佬玩得好high

係咪講緊420

唔係 私人團啲人可能熟落就玩得放啲

個領隊話兩日boat trip去完龍坡邦之後
就搭12個鐘夜巴番會晒
好似我搭果日咁
車上啲人嘈足全晚佢就冇得訓
朝早六點落車去酒店休息一個鐘又接新團出發兩日

聽落都幾普通

你覺得呢個國家值唔值得去？

係個領隊炸
團友們會繼續自行玩laos

有時間可以一去
有靚景又有野玩
民風又純樸
又唔多人

將來支那高鐵起好就仆街了

你有興趣去?

萬榮超正，如果你鍾意大自然嘅話

Cave,zipline, blue lagoon

Day0 泰國 (23/12)

故事由泰國說起
要由陸路去寮國永珍有兩個方法
1) 由曼谷Makkasan站附近搭夜巴去邊境城市廊開既巴士站，之後再搭一程車去關口過關
2) 由曼谷Hua Lamphong火車站搭過夜火車去邊境城市廊開既關口附近
１號會平些少同快啲啲，我就選擇２號，因為舒服啲！
火車係Sleeping class，早一日買火車飛比較好，因為都多人搭，我買上層因為平啲
晚上八點開車六點半會到

上到車就要搵自己個位坐，對！是坐
原來頭一個鐘係齊齊坐下面
我重on99咁諗住爬上去上層

然後就有工作人員幫你鋪床，火車新淨，張床都ok，類似中國動臥或者俄羅斯二等臥
有支免費水送比你，同埋可以叫餐，佢會送過黎

但個冷氣超凍，同個設計係on9
佢同中國新款果隻火車一樣，中間走廊左右兩邊係床，即係你張床同火車行車方向一樣，而因為火車永遠都是左右震動，輕則chok親條頸，重則chok埋你落地，所以都係舊式果款先好，你個頭最多上下chok，唔會有事

好好地訓一教之後，好快就到Nong Khai站啦，即係接近寮國永珍既邊境！

晨早流流，你可以選擇等大約一小時後既過境火車，即是搭寮國唯一既火車過境，然後搭tuk tuk去市區
又或者搭tuk tuk去泰寮橋陸路過關，然後搭巴士去市區
而我，見咁好天氣又涼爽，當然行過去邊境，1.5公里左右

朝早六點幾已經排左二十幾人，應該係寮國人趕住番去？還是走水貨呢？

泰國有e道，但冇人用的
工作人員叫泰國人用e道
「不了不了」
「點解？」
「一陣過唔到我又要重新排過咪死？」
「唔會架」
「不了 我手指紋唔太ok 不了」
眼見有個人真係過唔到 之後可以直接打尖過關

去到寮國關口有三條隊，其中一條係visa on arrival，我就係排呢條啦，醒目！
但排呢條排到差唔多到我果時先發現呢條唔係visa on arrival
原來要係出面填form再比錢 (30USD 唔係超靚超新既都唔收)，之後就可以隊都唔排直接入境

網上啲人話邊境兌錢唔抵，所以求其見銀包有張20baht就兌左拎黎搭車
點知上到車先知咁岩差10baht先夠搭
唯有食車長個超差匯率，你話係咪on9抵死？
偷雞唔到XXX了睇番原來果日邊境個rate重係超好

寮國

巴打去過？

想去

冇乜 睇你遊記當去左

多謝支持同推post
我P牌

WARS完左先有得去

當年去條路線同樓主差唔多

laos本身以為好落後，但出乎意料，
有啲路邊攤會貼住fb page嘅qr code比人like page

同埋食嘢飲嘢嘅物價都唔平

泰國寮國逆時針
當年落唔落後?

原來呢度答左
我都覺
物價比泰國高 但佢地人工應該比泰國低
唔知點生存

Day1 永珍 (24/12)

巴士總站就係市中心，非常方便，附近有個Morning market，但冇咩野岩買，可以Skip！
重有個Talat Sao Shopping Mall，係個咩都有啲既舊商場，拿拿臨去兌錢

陸路過關時識左個日本後生仔，100米跑到11秒的不過唔係重點
重點是佢完全唔識英文，但都敢一個人黎自由行，佢將啲英文字句抄晒係一本簿仔度，要邊句就搵邊句
同佢一齊兌錢，佢完全唔明張form啲英文，唯有幫佢填埋啦，順便一陣同佢一齊行下永珍

Wat Si Saket 沙格廟
沙格廟入場費100000Kips （1HKD＝1140Kips），但好似冇人收錢咁，唯有直接入去

擁有一萬尊以上佛像的「西沙閣寺」，是寮國最古老的寺廟。1828年泰國攻打寮國時大量的佛像集中在此，因殺和尚、毀佛像在佛教裡是很重的罪，戰爭時人們想到把佛像藏在這裡，而且此廟的建築外觀像泰國廟，因此佛像幾乎被保存了下來。

傳統寮國校服
佢地所有學校都係呢款校服（國際學校除外），後來發現佢地由朝番學到晚上幫手睇鋪都係著住呢件衫唔使換架，唔臭架咩？

寮國—東南亞最後一塊淨土，不過好快就冇架啦！

中國政府係度大量投資興建，佢地用人道救援既目的係呢度起好多醫院，而所有救護車亦都是甴總比的，係一帶一路重點受騙國家！

係武肺事件中，政府當然全力支持支那！

凱旋門 Laos Patuxai
建來紀念死於二次世界大戰以及寮國獨立戰爭的士兵們，其特色是牆面都繪有神話中的生物，以及窗戶框架都會有佛祖合十像。

凱旋門有７層樓咁高，可以俯瞰整個永珍！

之後去左間金仔開既餐廳 （平壤餐廳）

金仔係好多個國家都開左呢間連鎖餐廳， 啲錢係會直接匯比金仔國，係賺外匯既一個方法！

入面員工全部都係北韓人，典型講野極細聲同極怕醜但又幾靚女既侍應，越同佢講野佢越向後走的態度
（我知，因為我去過北韓）

佢入左廚房拎野果時，我隨口細聲講any water ，之後佢即刻出黎比水我，哪來的監聽系統？

塔鑾 Pha That Luang
外表貼上金箔的佛塔，是寮國人的國家象徵，寮國最宏偉的寺廟。國徽中的圖騰就是這個建築。

入場費14000Kips，但又係冇人收錢

睇完之後就番去市中心啦，距離五公里左右，諗住一路行一路等巴士，點知行左好耐都冇，最後都行左番去，但好似熱到中埋暑

Cope visitor center
好多寮國人都被炸彈炸斷腳，Cope就係幫佢地裝義肢既機構，果度重有個Indoor Sport Center for disabled，見一班冇左腳既人打籃球，佢地有講有笑，希望佢地開心同生活愉快

行左成日終於番去休息下，睇睇下電話就訓左，唔知係咪太攰同埋風扇太大風，一起身手軟腳軟肌肉痛又發冷又餓

死死地行左去夜市搵野食，夜市好大但買既野都冇咩特別，最慘係冇野食！！行到暈暈下

最後番左去休息，肚屙
一陣之後出番黎，求其去一間餐廳食左個炒飯就番歸了

今日係平安夜，遠在寮國的我都係開住立場直播同香港既手足一齊倒數

永珍所有車既出發時間同價錢

有排
睇住遊記先

Photo by seat61

有諗過由南寧出發，坐火車經越南，泰國直落新加坡

但都停左係計劃階段，冇禁多日假期

咁長要辭職去
等等下就成段變成高鐵架啦

都諗過去廣西再坐去越南
計劃完之後上面就開始送中
永久取消

北韓餐廳有咩食
火炭之前有間野搞北韓主題餐牌
難食到仆街

是咪Glo Travel有份搞果個「朝鮮日常」北韓文化節？
我去北韓都係跟佢
野食應該都ok
除左零食
買左番黎放左一年都冇郁過
新年一炮過dump晒

呢間餐廳都係食北韓傳統野食
我叫左冷面同餃子
味道都ok 但唔知是咪佢搞到我肚痛囉

希望樓主貼多d 食物 住既相，先代入到你

Day2 萬榮 (25/12)

今日係去萬榮既日子

萬榮有好多day tour，而我就Plan左去最出名既「Zipline＋Cave Tubing＋Kayaking＋Blue Lagoon 」啦！

而另一日就Plan左去Pha Ngem行山，夜晚就落最多韓妹去既Sakura Bar Chill下，亦都話比大家知寮國雖然落後，但都好多野玩架，所以黎緊會開心地玩兩日！

FF完畢

上文提到個人Wing下Wing下，琴晚訓教前屙左六次，訓到半夜又責醒左好多次，應該是發燒了

係Common area食早餐心諗：格離啲人唔好聊我傾計呀

今日搭呢款小巴出發，全山路泥路，要坐四個鐘，45000Kips

你估啲行李放係邊？
。
。
。
。
。
車頂

病都要出發的，一來Plan好左行程又Book左之後既住宿同車，二來出發前有諗過不如到左先Book野見步行步會唔會好啲呢？但因為我想除夕前番到泰國，覺得泰國倒數氣氛好啲，所以就一日都不能Delay，Fix死左個行程了。

你睇個鬼佬幾有聖誕氣氛，但一陣你就知味道！
因為架車零避震，完全震到PK，直頭會不斷chok親頸。

2個鐘左右到左個休息站

而架車有少量蚊，格離對韓國情侶就噴蚊怕水，一噴
。
。
。
。
嘩DLLM一噴三四十隻蚊飛晒出黎爭相走避

痴Q線
佢地係咁拍係咁拍，前面啲人又拍，佢地望左我幾次，肯定心諗點解我可以無動於衷

因為我頭痛到就死了，又有啲肚痛又唔夠訓，想靠住車身黎訓又比架車chok到頭都撞到起樓，不了

寮國禮儀注意事項

4個鐘後終於到了，暈暈下咁行去check in，一check完去個toilet就食藥訓，下午三點訓到十二點先醒

之後梗係食粒藥再訓

四點幾餓到PK又醒左，食包餅再訓

死左咁款

有睇過你貝加爾湖個遊記 想去好耐
是咪得2-3月睇到藍冰?

第一次出遊記 唔知應該多圖定多字好
我去旅行唔是食好住所以少Post呢類相
試下下幾日出多啲食物同個人野先
Thanks!

可惜

感覺下你個trip都唔係咁愉快
想睇多啲相

咁又唔係
旅行有時就係咁
計畫趕不上變化 今次去唔到咪下次
但變化卻又帶來了驚喜

收到 下回開始多圖
不過呢兩日病左所以冇點影相

我食垃圾都照post，始終冇去過 對果個地方有概念 好難 想像

係呀，2,3月最去

旅行真係好怕唔舒服

明白 我去柬埔寨有日唔知做乜鳩食左啲烤蛇烤狼蛛
之後幾日都肚痛到仆街 冇左幾日行程

其實旅行先黎病好唔抵，曬晒啲假

我幾年前去過
Vang Vieng 真係好靚好天然，同埋夜晚河邊有D水上屋食BBQ，好撚chill
訓係個搭起水上面嘅竹棚，飲住beerlao，成個天都係密麻麻嘅星星

哇屌 留名

今日開始少說話多圖片

Day3 萬榮 (26/12)

訓呀呀訓，訓左19個鐘之後終於起身，肚胃不適屙左兩三次。

琴日冇食過野咁濟，所以立刻出去搵野食

心入面：「中菜館！中菜館！中菜館！」

我去旅行有個指引，就是只食當地菜，果啲咩日式中式美式我番到香港都有得食啦，反而當地菜唔是咁多機會食，但今次為腸胃著想，不跟了。

萬榮北來順飯店— 蛋炒飯15000Kips

果頭都有幾間中餐，佢地門口都寫住歡迎回家，你的腸胃醫生之類

雖話如此，其實間間都係川菜同雲南菜，有少少辣

朝早都重係wing下wing下同肌肉痛，食完飯食完藥好番啲

難得黎到雖然冇得玩活動，但都想睇下個最出名既blue lagoon同韓妹，所以租左架單車25000Kips

跟住Google Map就黎左呢條橋，佢話要比過路費6000Kips

路好一般，加上唔舒服，但都ok冇問題，係驚爆車軚姐

之前望過下台灣啲遊記，有句好深刻

「自己去建議一定要騎機車，腳踏車就算有變速也還是很累(白種人天生神力，可以騎無變速腳踏車走石子路還很悠閒，照做晚上只會把錢貢獻給按摩店) 」-

冇錯
我就係天生神力
已經全面復活

Blue Lagoon1—萬榮好似有５個藍湖，呢個最近最多人

果套韓國節目就是去呢個湖啦，勁多韓仔係度跳水。
韓妹呢？

聽講十至三月個湖先會藍，其他時間都係啡色，我就覺得吹大左啦，藍條鐵

Hea左陣就走了

「看著窗外的牛啃草 是一種說不出的自由自在」

萬榮夜市

個夜市比較細，又有一車車強國人運入黎購物，不過整體上比永珍果個好好多，因為多好多當地特色手工品賣，又有小火鍋食

青菜牛肉飯25000Kips，味道不錯

而我，當然番番去果間中菜館食啦，老板娘都認得我呢個虧佬了

係大街既呢間野我留意左佢好耐，由早到晚都係咁多人，全部係當地人
佢地做咩呢？食煙 吸毒 賭錢 玩啤牌

就咁就結束左兩日既萬榮行程，好似咩都冇做過咁，不過我相信，休息是為了走更遠既路，若果食粒藥就出番去玩成日既話，對自己唔好之餘，對人地都唔好呀！

你睇湖北甚至支那班ＰＫ

今日係我成個行程既第六日，而我重有九日路要行，休息撚全面進場

萬榮交通資訊

下年去先
佢特價機票來回先2000

我頭幾日成日中招
唔知水土不服定太chur

Cambodia飲shake同食炒雪糕

都係既, 但有的是時間, 下次再來!
冇的是錢, 不來了

有冇吸埋毒

不過寮國真係幾chill

巴打我有睇你遊記
我個行程都參考你 好詳盡

上次去曼谷腸胃炎，果時世界杯，仲飲左支酒睇波，夜晚聽到個肚痛到有聲

牙痛都不是病
咁肚痛都唔算係咩

我都係休息撚

推

多謝支持我篇9up遊記
等文

推但用左不推文

感謝

行程同你相反

Day4 龍坡邦 (27/12)

出發前往龍坡邦，4個半鐘車程90000Kips

今次呢架車比較正常，舒服好多好多，揸車既係２０幾歲後生仔，手車幾穩幾快！

２個半鐘後到休息站，你睇啲包裝都係漲卜卜的，證明係高山上

山上都幾凍，重好大霧，咁都睇到路

飛飛下車停左係度好耐，原來前面撞車，成架支那建築車爛左

因為架車係斜坡上，司機想落車睇睇咩事，咁就搵左舊大石Kick住車碌後面，是咪好醒？

撞車先得知呢度勁多建築車都係由中國過來，山路上係有勁多架！全部雲南車牌，過來起高鐵同火車站～

等左半個鐘左右，司機見前面開到半條路夠佢過就番番黎準備開車

鬼佬：「Hey!! Your rock! Do you remember?」
司機：

司機開前少少再轉左少少，兩下手勢就避開左舊石頭出發

六點左右就到了

龍坡邦夜市

網上遊記好多都話龍坡邦夜市同其他夜市好大分別，就係同香港球場一樣，靜過圖書館，完全冇人講野

我就覺得根本是標題黨，靜還靜但都有人講野的，每經過一個檔口佢都會講Sabaidee，即係寮文既你好

和尚的背影

呢個夜市係三個城市入面賣得最多本地手工品既夜市

小弟對呢款和尚的背影好有印象，因為之前有朋友仔去寮國買過手信比我，手信入面裝住咖啡豆，而個袋就係和尚的背影

啲咖啡豆放得太耐變左一大舊熊仔餅波，有冇人知重有冇得救？

見啲鬼佬買左燈籠，都唔知佢地可以點運番去

夜市門口有表演，玩下傳統樂器，跳下舞，拖下手仔咁

到食野環節啦

想試下呢個20000Kips裝一盤，但太多人冇位坐了，不過唔知食完使唔使全晚攬住個廁所

Khao Soi 20000Kips

我就去左夜市街尾食呢個
我：「Khao Soi咩黎？」
檔主：「Err...... Good!」

原來係辣豬肉河，好好食！

如果有去過泰北清邁既話應該都有見識過Khao Soi，即係咖喱雞脾炸面，好明顯同呢款完全係兩樣野黎，Wiki都有講解的。

我食完寮式過幾日再試泰式，心諗泰式不了。

Coconut Pancake 5000Kips

當地名物，太甜了

龍坡邦去各地既車

留意Chiang Rai & Chiang Mai果度，Sleeper bus得平日有，其他時間只係訓到去Huay Xay

我就是中左伏買左呢個去清萊。。。

賣個關子，最後一日再講點解

1HKD to 1145Kips
1USD to 9000Kips
1泰銖 to 303Kips

帶泰銖去換最好，美鈔要勁新淨先收

lm

感謝支持

Lm

上次另一位巴打開個post風景幾吸引的

push

早兩年去過當地潑水節, 正地方

唔係
就算貨都係泰國野多
最新一篇咪好多本土手作

佢有落埋南邊
同埋玩既野我都因病skip左

條女塊面流血咁款

色粉黎

你有冇比人潑

Day5 龍坡邦 (28/12)

佈施

在日常生活當中，我們要用什麼樣的態度來做人？用什麼樣的態度來處世？佛告訴我們，菩薩有六個守則，這就叫「六度」。第一是「布施」，布施真正意思就是放下。你能夠放下，你就自在；你放不下，你就有無盡的煩惱。把你的憂慮、妄想、分別、執著放下，你就自在了，這是真正的布施。

布施到極處，把生死也放下，生死一放下，沒有生死了。今天為什麼有生死？你執著生死，你分別生死，所以你有生死。如果我們真正把生死、六道輪回統統布施掉，生死輪回就沒有了，問題是你肯不肯把它放下，這些都是真實話。

所以講，「身心世界一切放下」。

學會放下，人更快樂！佛經暫告一段落

佈施係大街進行，大約早上五點半開始

每個佛教寺廟都會有布施，但去過咁多個東南亞佛教國家，都冇咩點聽過會將布施列為景點，或者龍坡邦既係最大型最出名，所以就列為必去景點

街上有得買布施用既糯米飯

大約朝早四點半起身，話說小弟訓Hostel既Dorm，前一晚諗教唔教鬧鐘好，教就會嘈到人，唔教又驚起唔到身，最後梗係教

對波鞋琴晚放係Hostel門口，今朝搵極都搵唔到，唯有著拖鞋行出去

大街上已經有好多遊客，好嘈好多人，啲中國人開晒閃光燈又頂住和尚條路

跟團既人，個團會幫你安排好晒用品，重教埋你點布

而我就唔佈啦，無神論

和尚會係每個人度拎少少米，唔岩既野會掉番比你

真實版佈施

影相打卡試布施體驗請去大街，果度有大批中國人開住閃光燈頂住和尚布施路線黎影相

想睇嚴肅既真實布施請去內街，和尚係大街轉完半圈後就會過黎啦

呢點係睇一個連登巴打遊記得知

因為天未光，所以影相請帶相機，我用相機影都唔太夠光，有啲位有燈柱會好少少

「佈施」之實踐除了可以去除「慳貪」習性外，還能長養慈悲心，並且累積修道所需的福德資糧。

朝早街市都未開晒

布施會一直布到大約七點，而我就番去休息啦，一來天氣有啲凍，二來唔夠訓，三來肚痛

等一陣就有早餐食啦，我住呢間重有波篤

sabaidee = 你好
溝仔 = 多謝

Join左個團去關西瀑布，距離市區約一小時

一路上山會遇到四個瀑布，而最後果個最令！

但第一樣見到既野係黑熊

之前兩次去澳門睇黑熊，第一次佢唔出黎，第二次佢已經死左了，估唔到今次係度見到

瀑布1

瀑布3

瀑布4

瀑布4之後重有得上，可以睇到瀑布沿頭

我就梗係上去睇下啦，條路有啲滑，但對我黎講係滑到ＰＫ，特別係落山，落山唔識用力

Ｓｉｒ住咁落

司機約我地個半鐘後去番門口等，但等左半個鐘都未到，原來佢又番左去市區車另一團人，每日做大約四團

求其叫左個豬肉河15000Kips，清淡如水

Hostel主人個仔仔

佢玩緊馬來西亞住客既單反，係咁用黎影鬼仔啲肌肉，比佢番去慢慢Ｊ

位大馬朋友係澳洲讀書，細細個就搬左去，啲英文Native的，而我就This This This

普西山日落，門票20000Kips

原本啲雲頂住搞到咩都睇唔到，大家都想走了，突然太陽又出來了

落山前比個大馬朋友睇啲日落相，佢話：「Not Bad.」

應該係Very Good囉好唔好

他們影日落我影他們，韓妹影自己寮仔影她們

有個位有舊大石突左出去，啲韓妹就危企係上面擺Pose，而啲寮仔就當住女朋友面前偷拍啲韓妹

夜市

等到天黑先落山，諗住影夜景，但原來是冇夜景的

夜市又開始了

留意，每日大約都係果班人開檔，但佢地既位置每日都有啲分別，有啲人亦唔係每日開檔

小弟琴日睇中左啲野想比阿媽揀款，佢揀完就諗住今日買，點知今日搵唔番果檔啦

所以，有買襯早！

全部即整，買左右下角果盒飯10000Kips，味度一般，反而左面果啲BBQ幾好食5000Kips

Crepes

上一篇講過，行過鋪頭佢就會同你講Sabaidee，即係你好～

但行過呢類鋪，佢地只會講Crepes Crepes Crepes Crepes Crepes

Mango Chocolate Crepes 10000Kips

都幾甜下，不了

Postcard

相類既2000Kips一張
畫類既靚啲，係夜市有得賣，7000Kips一張
郵費8000Kips，係郵局買到

夜晚係common area睇睇下手機，有個鬼佬走左落黎又痾又嘔，重慘過我前幾日
：「Are you OK?」
：「No.... I have nausea, vomiting and diarrhea.」
：「Oh. Should be food poisoning.」
：「Yes. I am so silly. I shouldn't eat duck in the market.」
：「Take care and drink more water. 」

順帶一提，個大馬妹話自己玩左越南幾星期再過到黎呢度個肚都冇事，可能係東南亞種，食慣病毒唔驚
。
。
。
。
幾日之後佢去到萬榮就食物中毒屙到仆街了

所以大家去寮國小心飲食

小弟垃圾肚，食咩都冇事

試下食武漢野味

到時應該係直接入院

冇 東南亞真係好多呢味野
我果陣去冇乜大陸人，大部分都係韓國呀豬媽同鬼妹

萬榮條河，日頭好多當地小朋友玩水
河邊有D pub，音響開到勁大聲

好似係龍玻邦日落，要行樓梯上山，上到去已經日落左，得落霞可以睇下
同埋去左大街某間按摩店，真係唔太得，用死力狂卒

光西瀑布，係幾靚嘅

好好彩果幾日冇腸胃炎 對當地食物已經冇乜印象，應該唔係幾好食

垃圾胃表示唔會去

當我無講過

我去果時都係韓國人最多

個落霞幾靚

東南亞

Day6 龍坡邦 (29/12)

終於黎到最後一日
咁就係度Hea左兩日，今晚要搭長途車番泰國

叫Hostel廚房整左個公仔面

湄公河

的士

市區被湄公河包圍，過河要行竹橋

聽講呢度係保護區，所以唔可以起實橋，每次落完大雨爛左又要起過

過路費10000Kips

地太多要賣比支那人，相反香港。。。

過河原來是冇野睇，只係貪過癮行下條竹橋，行完就可以番去啦

沿住大街會經過好多寺廟

豬肉炒飯

點解我成日食炒飯呢，因為真係冇咩特別野食

比較有特色既包括：
Fruit Shake、寮式米粉湯、春卷、法棍、炭燒椰汁糯米糕、Crepes、Pancake

龍坡邦皇宮外的寺廟

Google Translate?

是時候起程去邊境會晒，要訓呢架車12個鐘

車頭重有個阿仙奴logo，非常易認

呢張單就係我唯一既憑證啦

右下角寫住去清萊，但去到會晒要點搵人幫手去邊境同過關同去清萊？完全不知

睇番兩日前既遊記，我買既係一車訓到會晒，再轉Shuttle bus去清萊，價錢比剩係去到會晒既
貴100000Kips

我問車我黎車站同比飛我果位TukTuk司機去到會晒要點做，佢話大巴司機會幫你架啦

ＯＫ！

訓教巴士

之前去越南試過一次訓教巴士，但果款係雙層座位，只不過leg room比較長咁解，我果時諗你不如放張碌架床上車比我訓重好啦，果然今次比我遇到

兩人一張床，你單丁既話佢會安排個同性既比你架啦（希望係）

格離個當地人好瘦，所以我訓得好舒服

當地人就算三唔識七都會係車上一齊吹水，但佢同其他車上寮國人都好好奇點解佢地搭車都有講有笑，但我就一直唔出聲，問落先知我唔是本地人

佢話我個樣似本地人，搭tuktuk可以呃到人用可以本地價！

佢幾好人幾照顧我，佢工作就係帶私人團搭slow boat去龍坡邦，slow boat三日先到，到左之後佢就搭呢架車番會晒帶另一團

因為車上啲司機係咁傾計好嘈，全晚唔算訓得好好

辣豬肉粉20000Kips

兩個鐘後到餐廳， 拎左碗粉之後佢唔得閒收錢，唯有食完先比佢

食完我比錢佢，佢望住我唔知我做咩，我話我未比錢，但佢又唔識聽英文

好彩兌多左寮幣，車上幾個外國人都冇晒錢冇得食。留意番，除左呢餐之外，去邊境重有程Tuk Tuk，同埋過關重有程巴士要比錢（8000Kips），但過左關去泰國之後個匯率係超級差（１：３００ｖｓ１：８０），所以留番少少就好啦

我之後過關冇Kips唯有硬用美元，重要唔靚唔收，但就找左啲垃圾咁款既美元比我攞，香港銀行都話唔收

去到山上得十度以下都幾凍下，而山上是好大霧的，所以要有三個司機

一個揸車，一個拎毛巾抹車窗，一個睇住安全

開到山上某個位，又遇到撞車

廁所方面，除左果間餐廳之外，其他時間都係就地解決

搭左十二個鐘終於到會晒

同行買左飛去泰國既人完全唔知點樣好，問人架shuttle幾時黎居然冇人知

有一個人話叫我地等下，等左十幾分鐘都冇人黎，外國人就搭TukTuk走了

而我就繼續，一等等左一個鐘，但重係冇車，重有啲肚痛咁囉

最後決定行５公里過去關口（唔搭TukTuk係因為我已經冇晒Kips），似係被違棄了

中國開既華文學校

係咪好事？對當地人黎講應該係，因為可以學到普通話，又可以識到中國人，可以增加就業機會
但亦會增加被洗腦機會

睇間學校既FB，暑假有得去中國邊境雲南西雙版納玩，好似幾開心

但支那人係信唔過的

行到４公里左右有私家車靠近，問我係咪去清萊

佢：Come, I am the pickup.
我：Why so late?
佢：I can't see you there.

屌你咩巴士站果度得十丁友，重要網球場咁細，你未見過我梗係cant see shit la

係度遇到個同agent既以色列人一齊過關，講左好多以色列野比我知

佢過關雖然有免簽，不過要搞好多手續好多文件，還是香港方便

呢張就係飛

過左關等車，非常餓又冇餐廳，好在以色列人有oreo！

話說係度搭車去清萊，Tuktuk60+巴士65baht，而我架面包車pickup就100000Kips，即係40hkd同90hkd既分別，由係會晒落車到到係關口上車出發用左成三個鐘，等好耐但舒服啲

下次都係唔好貪方便，特別係星期六日冇直達車果時，應該搭訓教巴士去邊境會晒就算

之後再自己搭TukTuk/行去過關，之後就搭TukTuk去火車站，然後買飛坐巴士去清萊，又快又平

「係落後國家就係咁，都唔知做左啲咩去解決，但係唔知做咩同唔知點解之後又會順利完成！」

Laos好有Backpacker感覺

追完

backpacker的天堂

過幾日再出遊記

寫得幾好，睇曬

去老撾淨係食佢地d cafe同法國菜